大陸人話香港粵語唔正宗

網上識左個肇慶人一齊打機
我笑佢廣東話發音唔標準
跟住佢話肇慶先係粵語發源地
香港 廣州音先係唔標準

點睇?

其實個post可以由生命起源探討

粵語既標準腔係廣州腔，
理得你邊到發明

你同佢講， 話你講緊香港話， 唔係廣東話

吓依家河南話係官話之下喎

計正統應該係閩南話

尼個世界冇分正唔正宗 香港講緊既咪香港話囉

粵語之下本身就係好多分支，無話邊一樣正宗邊一樣唔正宗
除非你係外省人嚟學，先至可以話佢發音唔標準

要改變呢種諗法啦香港人
否則同你哋最憎嘅支那人一樣，佢哋最鍾意就係統一標準，話鳩人唔正宗

廣東話一定係跟廣州腔，香港話緊係唔咁岩音啦，不過肇慶音就真係收皮啦。

香港話同廣東話有咩分別

尼你老母

香港人講野懶音多，你聽返廣州人講野會發現佢地字正腔圓好多
但廣州新一代同香港新一代一樣，普教政策下都講唔正

廣州人老一輩(OVER 40歲)講嘢, 比香港重鼻音.特別係尾音.
不過廣州睇TVB 大個一輩. 好多已經係香港音. 要聽幾句先聽得出.

廣州老一輩中年個d口音真係十足粤語長片
衣家好多後生一輩要聽d用字先分到例如下班

好易聽得出，例如張敬軒
唔識語言學，但一聽廣州人講野每隻字個去勢勁好多硬好多

英國人懶音多，你聽返美國老一輩講嘢會發現佢地字正腔圓好多
正宗英文嘅r音係要腃脷，knight係讀kneech
結論：語言會演化，同母語嘅人講正宗都on99

係啊 正宗唔正宗又點？
我講緊香港粵語
咁又點？

啱呀
香港話自成一派仲好

正宗？ 打詠春咩

我講開香港話 你呢？

最好演變到唔互通

佢都未講得準確

粵語起源地古時稱為廣信地區，即現今封開縣及梧州市一帶，若以稽古粵音嚟講，兩廣交界之粵為最近源頭，當中亦包含了粵語之正音，例如香港廣州經常講時間（gaan3），但正音為（gaan1）。

我地識講標準港式廣東話就得啦。
邊道國際影響力大就邊道話事
肇慶？一出廣東地區邊撚個會識呀？

我地而家講緊嘅話，正確d叫廣府話，廣州話

咁最正宗嘅照計係廣州

個地點係發源地姐

人唔係

語言係跟人唔係跟地方

當年講正宗粵語個D大飢荒+文革死晒啦

係少部份走難去左香港

所以香港先係正宗

嘈乜鬼
大家都是中國非洲人

開支散葉之後咪各有各精彩囉
大家互相欣賞下咪得囉，冇話邊個正唔正宗既，只不過香港係49赤化之後做咗廣東文化燈塔，所以先最大影響力遮。
西班牙文係南美各國都口音差好遠啦，唔通人地又互笑咩

通常冇咩世藝嘅垃圾先走嚟討論咩口音先係正宗
英語世界英格蘭都唔係全部正宗啦
有啲正宗反而美國先有

無話正宗唔正宗 客家話 閩南話大陸好多地方又係唔同口音 唔同地方文化有唔同轉變好正常

英文口音作例子，有英國、美國、澳洲...，其實大家都係講緊英文，隨時間改變，加入地方文化特色，各自有唔同嘅演繹
粵語都有隨時代改變，依家都少咗人發鼻音，你睇返黑白年代粵語長片，可能會諗舊時啲人講嘢語調/聲調同依家都有出入，語言一直在變
十里一鄉音，廣州市、中山市都有幾隻口音啦，番禺、花都、順德各有不同，語言唔需要講正宗，係一種溝通工具，溝通到咪得囉，唔通鬼佬笑你香港口音咩

你睇過大陸套外來媳婦本地郎既劇集虎聽到廣府話同我地日常講野既分別

唔係話唔撐你樓主

但係最一開始開波話人唔標準果個係你喎

話完人唔標準轉個頭又話香港自成一族就點都講唔過去

粵膠

時奸撚嫌重未俾人屌夠？

香港粵語唔係正宗，不過當年個個睇cctvb大，香港人講粵語先變流行

得罪講句，依家香港後生仔講野好多懶音，又多垃圾中文（中同／大同）

屌你又話共產黨一直想消滅廣東話／大陸仔係中學講唔正廣東話，要保衛廣東話

點知都係得把口講，連自己都講唔正

同講話唔用淘寶一樣

仲爭乜正宗，好多口音都消失緊，推普機咁強勁，廣東話好快好似上海話台語咁得返啲呀婆呀伯識講，到時啲後生會叫你做文明人說普通話

我淨係知香港一定唔係正宗廣東話
不過要用力講晒啲發音細節係做到既，攰啲同有少少奇怪咁
例如「我」，「你」，呢啲鼻音我諗大家要講都講到

廣東市啲人講廣東話尾音長啲清晰啲, 香港人講廣東話相比之下尾音會省略左

如果係要計正宗, 香港廣東話就一定唔係
香港普遍流行(佔大多數人)講廣東話其實唔係好長時間, 得幾十年歷史, 之前啲人乜話都有
就算而家啲阿婆阿公有啲都仲係講上海話/台山話之類, 北角一堆人講福建話

而家廣東省所有城市都鍾意借啲意踩鳩香港架啦
班撚樣就係嗰個覺得自己係老祖宗咁

唐宋在日本 明朝在韓國 清奴在中國 民國在台灣
正統嘅中文在香港

做咩無啦啦笑人發音？

語言最重要係溝通
你叫起源地既人落來香港買個飯
無人聽得明既話
你幾正宗都係會餓死

美式英文、關東腔都唔係正宗
都唔明有乜問題
香港係英國殖民地 有正宗先奇怪

認真 香港而家講廣東話最好聽我覺得係葉劉淑儀

從來強勢個個就係正宗架啦
以前廣東語係以廣州西關腔做正宗架

而家最強勢嘅
就緊係以港女扮ABC卷脷讀中文腔係正宗啦

廣東話源自廣州無人唔知呀化

打機個大陸仔on9 但樓主更加on9

主動挑人機話人唔正宗，唔正宗既係香港

不過廣州同香港講同聽上黎係無問題好清楚

係外省溝東溝西先搞到廣東話好多分支 唔同音

就好似香港創造到d 道地 潮語咁，廣東人都唔會聽得明

粵語地區入邊香港影響力最大
自然被奉為尊

睇粵語殘片/收音機，5，60年代啲藝人講野仲有好重廣州話音，唔知係咪溝咗英文發音，7，80年代慢慢變到依家咁
純鳩up

時代演化
啲以前好作狀嘅音都會少咗
全世界都有依個趨勢
你聽返70年代嘅英文片啲旁白口音都係好「字正腔圓」
日文同韓文都有依個情況
當然廣東話都有都好正常

好過家陣啲人講唔正個音

我屌你老母!

自己講完都覺得香港嘅音幾好聽

佢話香港人行為同推普班北方人一樣wor
北方人想用普通話取代南方方言
香港人就想用廣州音取代圍頭話、其他腔調
諗諗下我又真係駁唔到

你聽下孽瘤，梁振英嘅廣東話就係老一輩廣州口音嘅廣東話

又係何文匯啲垃圾正音

廣西都係講廣東話不過佢地都係講唔正

呢頭先解完，又嚟「講唔正」
出返去啦

唔同口音關外省咩事
即係好似圍頭話咁，如果你認為廣州口音係正宗
咁點解廣州以南嘅寶安(即現今香港至深圳一帶)會有唔同口音
唔通隔住咁大個canton都關外省人事？

其實你諗都諗到
以前資訊傳播同而家嘅分別，係一定會發展出唔同口音
只要一個村落/宗族圍威喂，就會有自己嘅族群嘅口音同詞彙，範圍可以好細都得

大6人都認為正宗粵語應係廣州西關口音, 香港粵語不標準有乜所謂? 美式英語夠唔係正宗英語咯

英式都唔係啦
「正宗英語」根本唔存在
因為語言根本冇存在過「正宗」嘅概念

廣洲人40歲左右講野就好似80年代既新聞主播咁
而家20-30歲既都同我地差唔多, 只可以靠某D用字黎分係咪廣洲人

活化石何文匯

好想知個變化由幾時開始

條友撟枉過正 攞d盤古初開既音叫你跟

傳奇個傳就係因為呢條友？

廣東(州)話已經消亡緊啦，而家多咗好多普通話聲腔調同支那共詞彙。

香港話都唔好得幾多，因為多咗好多新移民，佢哋認為支那嗰套先係正宗。

講開又講，我睇以前啲粵語殘片，甚至70年代啲劇，啲人既腔調係同我地而家有啲唔同，但我又講唔出有咩唔同

其實漢朝至宋朝係講咩話..

同埋「明」王星

呢個po竟然咁多語言撚認真討論
以為會變互屌大會

屌佢